\section{Einrichtung des WildFly Application Server}
Für die Nutzung des WildFly Application Servers in Verbindung mit jBPM und dem ausgewählten PostgreSQL Datenbanksystem sind weitere Einstellungen notwendig.

\subsection{Installation des PostgeSQL Treiber Moduls}
Für die dauerhafte Einbindung des PostgreSQL-JDBC-Treibers ist dieser als Modul einzubinden. Hierfür ist es notwendig unter \emph{\{WILDFLY.HOME\}/modules} ein neues Verzeichnis anzulegen. Die für den JDBC-Treiber benötigte Verzeichnisstruktur ist \emph{org/""postgresql/main}. In das Verzeichnis \emph{main} ist der heruntergeladene PostgreSQL-JDBC-Treiber zu kopieren und die Datei \emph{module.xml} nach Listing \lstref{postgresql-module} anzulegen. Nun ist der WildFly Application Server zu starten.
\xmllisting{module.xml}{postgresql-module}
Im Anschluss muss der JDBC-Treiber über die CLI-Schnittstelle aktiviert werden. Im Verzeichnis \emph{\{WILDFLY.HOME\}/bin} ist das jboss-cli-Script\footnote{In Abhängigkeit vom verwendeten Betriebssystem ist entsprechend das BAT-Script (Windows) bzw. SH-Script (Linux) auszuwählen.} auszuführen.
Die Eingabe von {\ttfamily connect} stellt die Verbindung zum Server her. Nach erfolgreichem Verbindungsaufbau wird dem JDBC-Treiber der neu installierte Treiber bekanntgegeben: \bashlisting{console/cli-add-module}
In der CLI-Konsole wird die Ausführung mit {\ttfamily "{}outcome"{} => "{}success"{}} bestätigt. Der WildFly Application Server berichtet in der Konsole, das er ein {\ttfamily Deploying} des JDBC-Treiber durchführt und bestätigt nach dessen Ende den Start des neuen Services.

Nachdem der JDBC-Treiber erfolgreich als \textsc{Core Module} eingebunden wurde, kann die Datenbankverbindung konfiguriert werden.
\xmllisting{postgresql-datasource.xml}{postgresql-datasource}
Als Datenbankname wurde in Listing \ref{lst:postgresql-datasource} (Zeile \ref{line:dbname}) \textbf{jbpm} und als Datenbankadministrator (Zeile \ref{line:dbuser}) \textbf{jbpmadmin} gewählt.
\begin{info}{100}
	Die Verzeichnisstruktur wird aus dem heruntergeladenen JDBC-Treiber abgeleitet. Diesbezüglich ist der JDBC-Treiber mit einem Packprogramm zu öffnen und die Verzeichnisstruktur bis zum Verzeichnis mit den ersten Klassen unter \textsc{modules} anzulegen.
\end{info}